［玩到盡］689再委任阿鼎做平機會委員 平權組織聯署譴責促辭職

特首梁振英上周委任6位新平等機會委員會委員，另再度委任包括民建聯立法會議員周浩鼎等9名現任成員，任期兩年。由大愛同盟、大專同志行動等41個組織，以及紫藤、民陣、多個政黨及民主派立法會議員組成的關注平機會委任聯盟，今日發出聯署，譴責平機會續任周為委員，並要求周辭去平機會委員職務，挽回平機會的聲譽。

聯署以「私通任命 平機災難」為題，斥因私通梁特修改調UGL事件委員會文件的周，是一個誠信破產，摧眉折腰事權貴，徹底出賣議會監察職能的議員，不配續任平機會委員。他們指周多次發表極富歧視的反同言論，更曾組織示威行動企圖剝奪性小眾權益，「平機會已呈交報告，多次建議和催促政府研究立法保障同志權益，盡快就性傾向歧視條例立法，這項呈交早已獲平機委員會通過。身為委員的周非但沒有理行職能，更高調帶頭唱反調，煽動恐同情緒，制造反同工程，跟平機會立場相違背，枉為平機會委員！」

聯署指各小眾團體、人權組織及同志界均對周獲續任表示嘩然，對平機會主席陳章明就周浩鼎的續任表示「歡迎」，感到遺憾，他們認為陳章明沒有肩負起「把關人」的重任，對梁振英的任命一律照單全收，唯命是從，「平白斷送平機會的公信力，自廢平機會的武功。對此，我們深感遺憾」。